\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    \color{green}{$\bigstar$}}
  \onslide<3,4>{
    \color{yellow}{$\bigstar$}}
  \onslide<4>{
    \color{red}{$\bigstar$}}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ Tale STI-2D : Interro flash révisions 1 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Mardi 26 avril 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\left(3 x + 2\right)^{3}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\frac{30 x + 10}{3 x^{2} + 2 x + 1}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\left(3 x + 2\right)^{3}$ est la fonction $f'$ définie par : }
              \begin{center}
                $f'\left(x\right)=9 \left(3 x + 2\right)^{2}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\frac{30 x + 10}{3 x^{2} + 2 x + 1}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=5 \log{\left (3 x^{2} + 2 x + 1 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $f'\left(x\right)=9 \left(3 x + 2\right)^{2}$
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $F\left(x\right)=5 \log{\left (3 x^{2} + 2 x + 1 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
